Prottokoll sel 16mal Januaril 1871.
Koos ollid kohto Peawannem  Hans Ehrenwert
Kõrwamehhed 
Jaan Raudmets 
Jaan Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 2.
Kohto ette astus Mard Hermann ja kaebas, et temma on Mard Passile ühhe hobbuse linna kolkimisse massina münud 35 rubla eest ja et Mard Pass ei tahha nüüd sedda massina rahha ennam ärra masta.
Mard Pass astus ette ja ütles, et temma ei olle sedda massinat mitte 35 rubla eest ostnud, waid agga 20 rubla eest, ja et temmal on enne Hermani käest 14 rub. 25 koppik sada olnud, ja sepärrast maksab temma Hermannile weel 5 rub. 75 koppik jure, ja siis peab temma Hermanniga tassa ollema.
Mard Herman astus weel ette ja ütles et temma ei olle mitte sedda massinat 20 rubla eest münud, waid agga 35 rubla eest; ja et temma on Mard Passiga selle modiga kaublenud, et Mard Pas on lubbanud keik sedda wanna wõlga mahha jätta, ja peale selle wanna wõlla weel jure anda ja et temma sullane Mihkel Lepp on sedda kauplemist peält kulanud.
Hermanni sulane Mihkel Lepp astus ette, ja ütles, et se tõssi on, mis Mard Herman on kaebanud.
Mõistetud sai, et se assi jäb Kihhelkonna kohto ülle kulamisse alla, sepärrast, et se surem on, kui et walla kohhus woib sedda öiendada.
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul, kaebaja  Mard Herman, kui ka temma wastane  Mard Pass.
On täitetud.
Hans Ehrenwerth XXX
Jaan Raudmets  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
